# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the 'BrlIMEHelper' package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 'BrlIMEHelper' '2.7'\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: 'nvda-translations@groups.io'\n"
"POT-Creation-Date: 2024-05-11 06:26+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2024-05-11 06:33+0800\n"
"Last-Translator: Bo-Cheng Jhan <school510587@yahoo.com.tw>\n"
"Language-Team: NVDA-Taiwan Volunteers Team\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.13\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#. Translators: Dialog text shown to ask whether to change the braille input translation table.
#: addon\installTasks.py:29
#, python-brace-format
msgid ""
"The current braille input translation table is \"{0}\". Would you like to "
"change it to \"{1}\"?"
msgstr "目前的點字輸入轉譯表是「{0}」，您要不要把它改成「{1}」？"

#. Translators: Title of the dialog shown to ask whether to change the braille input translation table.
#: addon\installTasks.py:31
msgid "Change the braille input translation table"
msgstr "改變點字輸入轉譯表"

#. Translators: Dialog text shown to ask whether to save the user configuration.
#: addon\installTasks.py:39
msgid ""
"The user configuration of NVDA has been changed. If it is not the first "
"installation, then the reason would be the change of the option names/values "
"of BrlIMEHelper. Would you like to save the change now?"
msgstr ""
"NVDA 的使用者設定已經被修改。假如不是首次安裝，造成此情形的原因是點字輸入法助"
"手選項的名稱或值有所改變。您要不要現在儲存此修改？"

#. Translators: Title of the dialog shown to ask whether to save the user configuration.
#: addon\installTasks.py:41
msgid "Save the user configuration"
msgstr "儲存使用者設定"

#. Translators: Item of BrlIMEHelper configuration in NVDA tools menu.
#. Add-on summary, usually the user visible name of the addon.
#. Translators: Summary for this add-on
#. to be shown on installation and add-on information found in Add-ons Manager.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:100
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:131 buildVars.py:21
msgid "Braille IME Helper"
msgstr "點字輸入法助手"

#. Translators: Menu item of BrlIMEHelper settings.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:124
msgid "&Settings..."
msgstr "設定(&S)..."

#. Translators: Menu item to show the About window.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:127
msgid "&About..."
msgstr "關於(&A)..."

#. Translators: Tooltip of BrlIMEHelper configuration item in NVDA tools menu.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:133
msgid "Configure Braille IME Helper"
msgstr "設定點字輸入法助手"

#. Translators: Reported when braille input from the PC keyboard is enabled.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:290
msgid "Enabled: Simulating braille keyboard by a computer keyboard."
msgstr "啟用：電腦鍵盤模擬點字鍵盤。"

#. Translators: Reported when braille input from the PC keyboard is disabled.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:298
msgid "Disabled: Simulating braille keyboard by a computer keyboard."
msgstr "停用：電腦鍵盤模擬點字鍵盤。"

#. Translators: The About message.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:326
msgid ""
"Braille IME Helper (BrlIMEHelper)\n"
"Copyright (C) 2019 Bo-Cheng Jhan and other contributors\n"
"BrlIMEHelper is covered by the GNU General Public License (Version 3). You "
"are free to share or change this software in any way you like as long as it "
"is accompanied by the license and you make all source code available to "
"anyone who wants it. This applies to both original and modified copies of "
"this software, plus any derivative works.\n"
"BrlIMEHelper is currently sponsored by \"Taiwan Visually Impaired People "
"Association\" (vipastaiwan@gmail.com), hereby express my sincere "
"appreciation.\n"
"If you feel this add-on is helpful, please don't hesitate to give support to "
"\"Taiwan Visually Impaired People Association\" and authors."
msgstr ""
"點字輸入法助手 (BrlIMEHelper)\n"
"Copyright (C) 2019 Bo-Cheng Jhan 與其他貢獻者\n"
"點字輸入法助手受 GNU 通用公共授權條款第三版所規範。您可以自由分享或以任何方式"
"修改本軟體，前提是發布時必需包含該許可證，同時公開原版與修改版的原始碼，並加"
"上\"任何用本軟體的原始碼所創造的軟體。\n"
"點字輸入法助手目前受臺灣視障協會 (vipastaiwan@gmail.com) 支持開發，特此深表感"
"謝。\n"
"若您覺得此項附加元件有所助益，請不吝給予我們與臺灣視障協會支持。"

#. Translators: Title of the About window.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:332
msgid "About BrlIMEHelper"
msgstr "關於點字輸入法助手"

#. Translators: Name of a command to toggle braille input from a computer keyboard.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:344
msgid "Toggles braille input from a computer keyboard."
msgstr "開啟或關閉來自電腦鍵盤的點字輸入。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:349
msgid "Failed to change the input manner of the main keyboard."
msgstr "不能改變主鍵盤的輸入方式。"

#. Translators: Name of a command to switch the input manner of the main keyboard.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:358
msgid "Switch the input manner of the main keyboard."
msgstr "切換主鍵盤的輸入方式。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:375
#, python-brace-format
msgid "The braille input translation table has been changed to \"{0}\""
msgstr "點字輸入轉譯表已經改成「{0}」"

#. Translators: Name of a command to switch between unicode-braille.utb and any other braille input translation table.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:380
msgid ""
"Switches between the Unicode braille input translation table and any other "
"input translation table."
msgstr "在 Unicode 點字輸入轉譯表與其他輸入轉譯表之間切換。"

#. Translators: Name of a command to perform braille composition.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:442
msgid "Handles braille composition."
msgstr "點字輸入法組字。"

#. Translators: Name of a command to clear braille buffer and/or dismiss NVDA braille message.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:450
msgid "Clear braille buffer and/or dismiss NVDA braille message."
msgstr "清除點字緩衝區內容以及撤除 NVDA 的點字訊息。"

#. Translators: Name of a command to copy the raw text content of the braille display to the clipboard.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:477
msgid "Copy the raw text content of the braille display to the clipboard."
msgstr "複製點字顯示器所顯示的純文字內容到剪貼簿。"

#. Translators: Name of a command to copy the braille patterns on the braille display to the clipboard.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:505
msgid "Copy the braille patterns on the braille display to the clipboard."
msgstr "複製點字顯示器上呈現的點字內容到剪貼簿。"

#. Translators: Name of a command to copy the braille patterns on the braille display to the clipboard in BRF format.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:510
msgid ""
"Copy the braille patterns on the braille display to the clipboard in BRF "
"format."
msgstr "用 BRF 格式複製點字顯示器上呈現的點字內容到剪貼簿。"

#. Translators: Name of a command to copy the braille patterns on the braille display to the clipboard in NABCC format.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:515
msgid ""
"Copy the braille patterns on the braille display to the clipboard in NABCC "
"format."
msgstr "用 NABCC 格式複製點字顯示器上呈現的點字內容到剪貼簿。"

#. Translators: Name of a command to switch between IME alphanumeric and native input conversion modes.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:521
msgid "Switch between IME alphanumeric and native input conversion modes."
msgstr "在輸入法的中文輸入及英數輸入轉換模式之間切換。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:541
msgid "unknown input method"
msgstr "未知的輸入法"

#. Translators: Name of a command to view the state of the addon.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:552
msgid "View the state of BrlIMEHelper."
msgstr "檢視點字輸入法助手的狀態。"

#. Translators: Name of a command to switch the display of the internal code in braille.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:587
msgid "Turn on/off the display of the internal code in braille."
msgstr "打開／關閉內碼點字。"

#. SW_NORMAL
#. Translators: Name of a command to open the control panel.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:596
msgid "Open the control panel."
msgstr "開啟控制台。"

#. Translators: Name of a command to force NVDA to show the current braille message indefinitely.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:604
msgid "Force NVDA to show the current braille message indefinitely."
msgstr "強迫 NVDA 持續顯示當前的點字訊息。"

#. Translators: Reported when reading the clipboard has failed.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:612
msgid "Failed to read the clipboard."
msgstr "讀取剪貼簿失敗。"

#. Translators: Name of a command to translate the clipboard content into Unicode braille patterns.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:635
msgid "Translate the clipboard content into Unicode braille patterns."
msgstr "將剪貼簿內容轉譯成 Unicode 點字圖案。"

#. Translators: Name of a command to translate the clipboard content into braille in BRF format.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:640
msgid "Translate the clipboard content into braille in BRF format."
msgstr "將剪貼簿內容轉譯成 BRF 格式的點字。"

#. Translators: Name of a command to translate the clipboard content into braille in NABCC format.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\__init__.py:645
msgid "Translate the clipboard content into braille in NABCC format."
msgstr "將剪貼簿內容轉譯成 NABCC 格式的點字。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:36
msgid "Automatically enable braille keyboard simulation when NVDA starts."
msgstr "當 NVDA 啟動時自動啟用點字鍵盤模擬。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:41
msgid "Report braille buffer changes."
msgstr "讀出點字緩衝區的變化。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:46
msgid "The key shortcut to toggle IME alphanumeric/native input:"
msgstr "切換輸入法英數、中文輸入所用的快速鍵："

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:55
msgid "Prevent redundant announcement of the composition string change."
msgstr "避免過多讀出組字區內容的變化。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:60
msgid "Never show the input conversion mode update message indefinitely."
msgstr "永不持續顯示輸入法輸入轉換模式更新的訊息。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:65
msgid "Use Full-keyboard input manner as the default with NVDA Braille Input."
msgstr "預設以全鍵盤輸入方式來操作 NVDA 點字輸入。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:70
msgid "Braille Keys:"
msgstr "點字鍵："

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:76
msgid "Ignored Keys:"
msgstr "忽略鍵："

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:82
msgid ""
"Free all non-braille keys during braille keyboard simulation in IME "
"alphanumeric input mode."
msgstr "電腦鍵盤在輸入法英數輸入中模擬點字鍵盤時忽略所有非點字鍵。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:87
msgid "Keyboard Mapping:"
msgstr "鍵盤對應："

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:90
msgid "Standard"
msgstr "標準注音鍵盤"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:91
msgid "E Tian"
msgstr "倚天注音鍵盤"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:92
msgid "IBM"
msgstr "IBM 注音鍵盤"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:93
msgid "Jing Ye"
msgstr "精業注音鍵盤"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:94
msgid "Hanyu Pinyin"
msgstr "漢語拼音"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:95
msgid "Secondary Bopomofo Pinyin"
msgstr "國音二式"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:96
msgid "Tongyong Pinyin"
msgstr "通用拼音"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:100
msgid ""
"Allow dot-by-dot braille input via numpad during braille keyboard simulation."
msgstr ""
"模擬點字鍵盤的時候允許透過數字鍵盤（九宮格）進行一個點一個點的點字輸入。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:105
msgid "Indication of manual toggle of braille keyboard simulation:"
msgstr "點字鍵盤模擬的手動切換提示："

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:108
msgid "Speech and/or braille"
msgstr "語音和點字"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:109
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:122
msgid "Audio"
msgstr "音效"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:110
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:123
msgid "None"
msgstr "沒有"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:114
msgid "Consistent braille keyboard simulation toggle state for all processes."
msgstr "所有處理程序的點字鍵盤模擬狀態保持一致。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:119
msgid "Indication of automatic toggle of braille keyboard simulation:"
msgstr "點字鍵盤模擬的自動切換提示："

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:127
msgid "Behavior of the simulated braille keyboard:"
msgstr "所模擬的點字鍵盤行為："

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:130
msgid "Consistent with behavior of the physical braille keyboard."
msgstr "與實體點字鍵盤一致。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:131
msgid "Gestures supported by the physical braille keyboard take precedence."
msgstr "實體點字鍵盤支援的快速鍵優先。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:132
msgid "Gestures listed by the addon take precedence."
msgstr "本附加元件制定的快速鍵優先。"

#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\configure.py:133
msgid "Independent of behavior of the physical braille keyboard."
msgstr "跟實體點字鍵盤無關。"

#. Translators: Title of the Braille IME Helper settings dialog.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\dialogs.py:36
msgid "Braille IME Helper Settings"
msgstr "點字輸入法助手設定"

#. Translators: The input mode, NVDA braille input handler with the 9-key input manner.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\keyboard_hook.py:94
msgid "9-key NVDA Braille Input"
msgstr "九鍵 NVDA 點字輸入"

#. Translators: The input mode, BrlIMEHelper input handler with the 9-key input manner.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\keyboard_hook.py:96
msgid "9-key Braille IME"
msgstr "九鍵點字輸入法"

#. Translators: The input mode, NVDA braille input handler with the full-keyboard input manner.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\keyboard_hook.py:98
msgid "Full-keyboard NVDA Braille Input"
msgstr "全鍵盤 NVDA 點字輸入"

#. Translators: The input mode, BrlIMEHelper input handler with the full-keyboard input manner.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\keyboard_hook.py:100
msgid "Full-keyboard Braille IME"
msgstr "全鍵盤點字輸入法"

#. Translators: The input mode, NVDA braille input handler without braille keyboard emulation.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\keyboard_hook.py:102
msgid "NVDA Braille Input"
msgstr "NVDA 點字輸入"

#. Translators: The input mode, BrlIMEHelper input handler without braille keyboard emulation.
#: addon\globalPlugins\BrlIMEHelper\keyboard_hook.py:104
msgid "Braille IME"
msgstr "點字輸入法"

#. Add-on description
#. Translators: Long description to be shown for this add-on on add-on information from add-ons manager.
#: buildVars.py:24
msgid "Converts braille input into IME operations."
msgstr "將點字輸入轉換成輸入法的操作。"
